"use client";
export const questions = [
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om bilen har korrekt servostyring?",
    correctAnswer: "Starter motoren og ser om det er vanskeligt eller ej at dreje styret.",
    answers: [
      "Jeg drejer rattet og ser om det er svært at dreje.",
      "Jeg drejer rattet og ser om det er let at dreje.",
      "Starter motoren og ser om det er vanskeligt eller ej at dreje styret."
    ],
    info: "Man skal starte bilen da det ellers ikke virker. Det er elektrisk servostyring og det skal være let at dreje.",
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om bilen trækker til siden?",
    correctAnswer: "Kører lige ud på en normal vej og ser om bilen bevæger sig lige og ikke drejer til højre eller venstre.",
    answers: [
      "Kører lige ud på en normal vej og ser om bilen bevæger sig lige og ikke drejer til højre eller venstre.",
      "Kører lige ud på en normal vej og ser om bilen bevæger sig til højre eller venstre.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvad skal du gøre, hvis rattet føles tungt at dreje?",
    correctAnswer: "Stoppe bilen og ring til nogle som kan tage bilen til reparation. Der er ikke servovæske, da alt bliver gjort elektrisk.",
    answers: [
      "Stoppe bilen og ring til nogle som kan tage bilen til reparation. Der er ikke servovæske, da alt bliver gjort elektrisk.",
      "Dreje hårdere på rattet.",
      "Køre videre og håbe på det bedste.",
      "Køre til mekaniker med det samme.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om bremserne virker?",
    correctAnswer: "Jeg prøver at trykke bremsen ned og så må jeg ikke kunne bremse den i bund. Bilen skal stoppe hurtigt og kontrolleret uden at trække til siden.",
    answers: [
      "Jeg prøver at trykke bremsen ned og så må jeg ikke kunne bremse den i bund. Bilen skal stoppe hurtigt og kontrolleret uden at trække til siden.",
      "Jeg trykker på bremsen og ser om den går i bund. Bilen skal stoppe hurtigt og kontrolleret uden at trække til siden.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om bremsepedalen er i orden?",
    correctAnswer: "Jeg prøver at trykke bremsen ned og så må jeg ikke kunne bremse den i bund.",
    answers: [
      "Jeg prøver at trykke bremsen ned og så må jeg ikke kunne bremse den i bund.",
      "Jeg trykker på bremsen og ser om den går i bund.",
      "Jeg trykker på bremsen og ser om den går i bund, og så skal jeg kunne bremse den i bund.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om bilen har bremseforstærker (vakuumforstærker)?",
    correctAnswer: "Når bilen er slukket, skal den være hårdere end når den er tændt i en el bil.",
    answers: [
      "Når bilen er slukket, skal den være hårdere end når den er tændt i en el bil.",
      "Når bilen er tændt, skal den være blødere end når den er slukket i en el bil.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om håndbremsen virker?",
    correctAnswer: "Starter bilen og trykker en smule på gassen og ser om den kører fremad.",
    answers: [
      "Jeg trykker på håndbremsen og ser om den går i bund.",
      "Starter bilen og trykker en smule på gassen og ser om den kører fremad.",
      "Jeg ser om der lyser en lampe i instrumentbrættet.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om positionslygterne virker?",
    correctAnswer: "Tænd for positionslygterne (parkeringlygter) og gå rundt om bilen. Kontroller, at både for- og baglygterne lyser korrekt, og at de er synlige.",
    answers: [
      "Tænd for positionslygterne (parkeringlygter) og gå rundt om bilen. Kontroller, at både for- og baglygterne lyser korrekt, og at de er synlige.",
      "Tænd for positionslygterne (parkeringlygter) og gå rundt om bilen. Kontroller, at både forlygterne lyser korrekt, og at de er synlige.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om nærlyset virker, og at det er korrekt indstillet?",
    correctAnswer: "Det skal være skævt så det lyser den side man kører på op mere end den anden og så skal det gøre så man kan se minimum 30m frem. Hvide eller gule skal de være.",
    answers: [
      "Det skal være skævt så det lyser den side man kører på op mere end den anden og så skal det gøre så man kan se minimum 30m frem. Hvide eller gule skal de være.",
      "Den skal være lige så begge sider er lige så lyst op",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om fjernlyset virker?",
    correctAnswer: "Man skal kunne se 100m frem. De skal være hvide eller gule.",
    answers: [
      "Man skal kunne se 100m frem. De skal være hvide eller gule.",
      "De skal være hvide eller gule.",
      "De skal være røde og man skal kunne se 100m frem.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om baglygterne virker?",
    correctAnswer: "De skal være røde.",
    answers: [
      "De skal være røde.",
      "De skal være gule.",
      "De skal være hvide.",
      "De skal være blå.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om stoplygterne virker?",
    correctAnswer: "Presser ned på bremsen og ser om den lyser kraftigere.",
    answers: [
      "Presser ned på bremsen og ser om den lyser kraftigere.",
      "Presser ned og ser om den skifter farve",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om blinklysene virker?",
    correctAnswer: "Starter bilen og trykker op eller ned i den venstre pind og se om de viser korrekt lys. Tjek både foran og bagved.",
    answers: [
      "Starter bilen og trykker op eller ned i den venstre pind og se om de viser korrekt lys. Tjek både foran og bagved.",
      "Trykker på den røde trekant knap og se om alle 4 lys foran bagved og på begge sider.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om havariblinket virker?",
    correctAnswer: "Trykker på den røde trekant knap og se om alle 4 lys foran bagved og på begge sider.",
    answers: [
      "Trykker på den røde trekant knap og se om alle 4 lys foran bagved og på begge sider.",
      "Trykker på den røde firkant knap og se om alle 4 lys foran bagved og på begge sider.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om nummerpladelygten virker?",
    correctAnswer: "Starter motoren og tjekker at der kommer lys ned fra alle lygterne.",
    answers: [
      "Starter motoren og tjekker at der kommer lys ned fra alle lygterne.",
      "Starter motoren og tjekker om der er mindst 1 lygte der virker.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om dækkene har korrekt mønsterdybde?",
    correctAnswer: "Der skal ikke kunne ses nogle farve og mønsteret skal være synligt. 1.6mm mønsterdybde i midten af dækket.",
    answers: [
      "Der skal ikke kunne ses nogle farve og mønsteret skal være synligt. 1.2mm mønsterdybde i midten af dækket.",
      "Der skal ikke kunne ses nogle farve og mønsteret skal være synligt. 1.4mm mønsterdybde i midten af dækket.",
      "Der skal ikke kunne ses nogle farve og mønsteret skal være synligt. 1.6mm mønsterdybde i midten af dækket.",
      "Der skal ikke kunne ses nogle farve og mønsteret skal være synligt. 2mm mønsterdybde i midten af dækket.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om dækkene har korrekt dæktryk?",
    correctAnswer: "De fleste biler har et indbygget system, der viser, hvis der er for lavt dæktryk.",
    answers: [
      "De fleste biler har et indbygget system, der viser, hvis der er for lavt dæktryk.",
      "Du skal ud og trykke og hvis du kan trykke ned på den så skal du skifte dækket.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om der er skader på dækkene?",
    correctAnswer: "Inspicer dækkene visuelt for skader som revner, buler eller unormal slitage.",
    answers: [
      "Inspicer dækkene visuelt for skader som revner, buler eller unormal slitage.",
      "Tjek om der er luft i dækkene.",
    ],
  },
  {
    question: "Må der være forskellig dæktype på for- og baghjul?",
    correctAnswer: "Nej",
    answers: ["Ja", "Nej"],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om motorolien er på det korrekte niveau?",
    correctAnswer: "Den skal være mellem minimum og maksimum. Jeg skal tage den op og fjerne olien, tag den ned og så se om det er det samme.",
    answers: [
      "Den skal være mellem minimum og maksimum. Jeg skal tage den op og fjerne olien, tag den ned og så se om det er det samme.",
      "Den skal være tæt på maksimum. Jeg skal tage den op og fjerne olien, tag den ned og så se om det er det samme.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om der er nok kølervæske?",
    correctAnswer: "Skal være mellem minimum og maksimum.",
    answers: [
      "Skal være mellem minimum og maksimum.",
      "Der skal være 10ml",
      "Skal være næsten fuld",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om der er nok sprinklervæske?",
    correctAnswer: "Skal være mellem minimum og maksimum.",
    answers: [
      "Skal være mellem minimum og maksimum.",
      "Der skal være 10ml",
      "Skal være næsten fuld",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om der er nok bremsevæske?",
    correctAnswer: "Skal være mellem minimum og maksimum.",
    answers: [
      "Skal være mellem minimum og maksimum.",
      "Der skal være 10ml",
      "Skal være næsten fuld",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om udstødningen er i orden?",
    correctAnswer: "Den skal sidde godt fast og når man køre bilen skal den ikke komme med sort røg.",
    answers: [
      "Den skal sidde godt fast og når man køre bilen skal den ikke komme med sort røg.",
      "Den skal sidde godt fast.",
      "Den skal sidde godt fast og når man køre bilen skal den ikke komme med grå røg.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvad kan tegn på defekt udstødning være?",
    correctAnswer: "Unormale lyde (f.eks. brølende eller larmende lyde). Sort røg fra udstødningen. Udstødningen sidder løst eller har synlige rustskader.",
    answers: [
      "Unormale lyde (f.eks. brølende eller larmende lyde). Sort røg fra udstødningen. Udstødningen er røg.",
      "Unormale lyde (f.eks. brølende eller larmende lyde). Sort røg fra udstødningen. Udstødningen sidder løst eller har synlige rustskader.",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om hornet virker?",
    correctAnswer: "Det skal have en klar og fast tone.",
    answers: [
      "Det skal have en klar og fast tone.",
      "Den skal havde 200hz og 20khz tone",
      "Det skal have en klar og fast tone og det skal være mellem 200hz og 20khz tone",
    ],
  },
  {
    question: "Hvordan kontrollerer du, om støddæmperne virker?",
    correctAnswer: "Trykker ned på bilen forsigtig og ser den komme op igen. Bilen skal stoppe med at hoppe efter 1-2 hop. Hvis den fortsætter med at hoppe, er støddæmperne defekte og skal udskiftes.",
    answers: [
      "Trykker ned på bilen forsigtig og ser den komme op igen. Bilen skal stoppe med at hoppe efter 4-6 hop. Hvis den fortsætter med at hoppe, er støddæmperne defekte og skal udskiftes.",
      "Trykker ned på bilen forsigtig og ser den komme op igen. Bilen skal stoppe med at hoppe efter 1-2 hop. Hvis den fortsætter med at hoppe, er støddæmperne defekte og skal udskiftes.",
      "Trykker ned på bilen forsigtig og ser den komme op igen.",
    ],
  },
];
